**印第安納步行者**（），是一支位於[美國](../Page/美國.md "wikilink")[印第安纳州](../Page/印第安纳州.md "wikilink")[印第安纳波利斯的](../Page/印第安纳波利斯.md "wikilink")[NBA籃球隊](../Page/NBA.md "wikilink")，分屬於[東區的](../Page/東部聯盟_\(NBA\).md "wikilink")[中央組](../Page/中部賽區.md "wikilink")，主場為[銀行家生活球馆](../Page/康賽科球館.md "wikilink")。現時球隊的[總裁是](../Page/總裁.md "wikilink")[Kevin
Pritchard](../Page/Kevin_Pritchard.md "wikilink")，現任[主教練是](../Page/主教練.md "wikilink")[内特·麦克米兰](../Page/内特·麦克米兰.md "wikilink")（Nate
McMillan）。[印第安纳州被譽為美國的傳統籃球之都](../Page/印第安纳州.md "wikilink")。

球队于1967年成立，加入[美国篮球协会](../Page/美国篮球协会.md "wikilink")（[ABA](../Page/ABA.md "wikilink")），於1970年、1972年及1973年合共三次获得。在[1976年加入NBA联盟后](../Page/1976-77_NBA賽季.md "wikilink")，最佳成绩是在[2000年的](../Page/1999-00_NBA賽季.md "wikilink")[季後賽获得](../Page/NBA季後賽.md "wikilink")[东部的冠军](../Page/东部联盟_\(NBA\).md "wikilink")，杀入[总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")，但未能夺得[总冠军](../Page/NBA总冠军.md "wikilink")。

## 隊名簡介

根据当时的八位投资者之一、[律师出身的](../Page/律师.md "wikilink")介绍，这个名称的由来有两个原因：首先是因为轻驾马车比赛（harness
racing
pacers）在[印第安纳州有着悠久的历史](../Page/印第安纳州.md "wikilink")，而投资人之一的本身就是一位狂热的[赛马迷](../Page/赛马.md "wikilink")；另一个原因是使用在[印第安納波利斯500比賽中所用的领跑车](../Page/印第安納波利斯500.md "wikilink")“**pace
car**”。 还介绍说，当时“**Pacers**”这个名字很快就定下来了，争论的焦点反而集中在应该叫“**Indianapolis
Pacers**”还是“**Indiana
Pacers**”。最后因为当初的设想是球队虽然以[印第安纳波利斯市为](../Page/印第安纳波利斯.md "wikilink")[根據地](../Page/根據地.md "wikilink")，但是要在整个州内打比赛，所以球队正式命名为“**Indiana
Pacers**”。

## 球隊歷史

### ABA時代 (1967-1976)

1967年，八位商人每人出资几千美元组建了印第安納溜馬，正式加入[ABA](../Page/ABA.md "wikilink")（[美国篮球协会](../Page/美国篮球协会.md "wikilink")，American
Basketball Association）。

[1969-70
ABA賽季](../Page/1969-70_ABA賽季.md "wikilink")，步行者队取得了59胜25负的成绩。在1970年4月12日对的比赛中，球队得到177分，这也是ABA历史上的最高得分纪录。步行者队在ABA东部分区排名第一，季后赛中分别淘汰了[卡罗莱纳美洲狮队和](../Page/卡罗莱纳美洲狮队.md "wikilink")[肯塔基上校队进军总决赛](../Page/肯塔基上校队.md "wikilink")。在ABA总决赛中步行者队以4-2击败了，首次赢得。

[1970-71
ABA賽季](../Page/1970-71_ABA賽季.md "wikilink")，ABA进行了重新分区，步行者队被分到了西部分区。该赛季他们取得58胜26负，并赢得了西部分区冠军，但是在季后赛当中被淘汰。球队在这个赛季中场均得分119.1，也是球队历史上第二高的成绩。

[1971-72
ABA賽季](../Page/1971-72_ABA賽季.md "wikilink")，季后赛中步行者队淘汰了[丹佛火箭队和](../Page/丹佛掘金.md "wikilink")，然后在总决赛中4-2击败由巨星[里克·巴里领导的](../Page/里克·巴里.md "wikilink")[纽约篮网](../Page/布鲁克林篮网.md "wikilink")，捧走了奖杯。

[1972-73
ABA賽季](../Page/1972-73_ABA賽季.md "wikilink")，步行者队蝉联了。球队常规赛战绩是51胜33负，其中包括一个11连胜。球队在总决赛中以4-3击败[肯塔基上校队夺冠](../Page/肯塔基上校队.md "wikilink")。

在这几个辉煌的赛季之后，步行者队的成绩开始下滑。

### 首个NBA赛季 (1976-1977)

[1976-77年赛季](../Page/1976-77_NBA赛季.md "wikilink")，步行者队與[丹佛掘金](../Page/丹佛掘金.md "wikilink")、[纽约篮网及](../Page/布鲁克林篮网.md "wikilink")[圣安东尼奥马刺一起加入了](../Page/圣安东尼奥马刺.md "wikilink")[NBA](../Page/NBA.md "wikilink")，他们以前在ABA联盟的所有荣耀就都成了过眼云烟。在NBA的首个赛季，步行者队在NBA的征战步履维艰，最后以36胜46负收官。

### 掙扎時期 (1977-1987)

在這十數個賽季中，球隊晉級[季後賽次數寥寥可數](../Page/NBA季後賽.md "wikilink")，於[1982-83年赛季還創下](../Page/1982-83_NBA赛季.md "wikilink")20勝62負的隊史最差紀錄。

### 雷吉·米勒時代 (1987-2005)

[Reggie_Miller_crop.png](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Reggie_Miller_crop.png "fig:Reggie_Miller_crop.png")
(Reggie Miller)\]\]
在[1987年NBA选秀中](../Page/1987年NBA选秀.md "wikilink")，步行者队在首轮第11顺位挑中了毕业于[加州大学洛杉矶分校](../Page/加州大学洛杉矶分校.md "wikilink")
(UCLA)的[得分后卫](../Page/得分后卫.md "wikilink")[雷吉·米勒](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")
(Reggie
Miller)。[米勒靠着他神准的射术很快就成长为联盟中最具威胁的得分手](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")。

[1989-90年赛季](../Page/1989-90_NBA赛季.md "wikilink")，[米勒成为了步行者队加入NBA十三年以来首位入选](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")[全明星赛的球员](../Page/NBA全明星赛.md "wikilink")。整个赛季球队的成绩是42胜40负，晋级[季后赛](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")。[1990年季后赛](../Page/1990年NBA季后赛.md "wikilink")，步行者队首轮不幸地遇到了卫冕冠军[底特律活塞](../Page/底特律活塞.md "wikilink")，活塞队连胜三场淘汰步行者队。

[1990-91年赛季至](../Page/1990-91_NBA赛季.md "wikilink")[1992-93年赛季](../Page/1992-93_NBA赛季.md "wikilink")，均获得[季后赛门票](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")，但都无法突破第二轮，连续四年止步首轮。

### 拉里·布朗执教時期 (1993-1997)

[1993-94年赛季](../Page/1993-94_NBA赛季.md "wikilink")，新任[主教练](../Page/主教练.md "wikilink")[拉里·布朗带领球队进入](../Page/拉里·布朗.md "wikilink")[季后赛](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")，首轮横扫[奥兰多魔术](../Page/奥兰多魔术.md "wikilink")，东区半决赛以4-2淘汰了常规赛排名第一的[亚特兰大鹰](../Page/亚特兰大鹰.md "wikilink")，东区总决赛中以3-4惜败於[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")。

[1994-95年赛季](../Page/1994-95_NBA赛季.md "wikilink")，球队自加盟NBA以来首次夺得分赛区冠军，並首次在常规赛赢得50场以上的胜利（52胜30负）。可惜[季后赛中再次於东区总决赛落败](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")，这次的对手是是[奥兰多魔术](../Page/奥兰多魔术.md "wikilink")。

[1995-96年赛季](../Page/1995-96_NBA赛季.md "wikilink")，[雷吉·米勒在](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")4月13日的比赛中与对手撞在一起，眼角骨骨折，因伤缺阵[季后赛首轮的头四场比赛](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")，最终球队被[亚特兰大鹰淘汰](../Page/亚特兰大鹰.md "wikilink")。

[1996-97年赛季](../Page/1996-97_NBA赛季.md "wikilink")，球队在连续七年杀入[季后赛之后](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")，以39胜43负的成绩彻底无缘[季后赛](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")。

### 拉里·伯德执教時期 (1997-2000)

[Larrybird.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Larrybird.jpg "fig:Larrybird.jpg")
(Larry Bird)\]\]
[1997-98年赛季](../Page/1997-98_NBA赛季.md "wikilink")，传奇球星[拉里·伯德接过了教鞭](../Page/拉里·伯德.md "wikilink")，引进了1992年[梦之队成员之一的](../Page/梦之队.md "wikilink")[克里斯·穆林](../Page/克里斯·穆林.md "wikilink")。最终他率领步行者队取得常规赛58胜24负的当时球队历史的最好成绩，在[季后赛接连淘汰了](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")[克里夫兰骑士和](../Page/克里夫兰骑士.md "wikilink")[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")，东区总决赛以3-4负於[公牛王朝末年的](../Page/公牛王朝.md "wikilink")[芝加哥公牛](../Page/芝加哥公牛.md "wikilink")，再次离[NBA总决赛只有一场胜利之遥](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")。

[1998-99年赛季](../Page/1998-99_NBA赛季.md "wikilink")，步行者队六年中第四次杀入东区总决赛，在[季后赛接连横扫了](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")[密尔沃基雄鹿和](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")[费城76人](../Page/费城76人.md "wikilink")，东区总决赛中以2-4惜败於[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")。

[1999-00年赛季](../Page/1999-00_NBA赛季.md "wikilink")，步行者队连续第二年在在[季后赛接连击败](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")[密尔沃基雄鹿和](../Page/密尔沃基雄鹿.md "wikilink")[费城76人](../Page/费城76人.md "wikilink")，东区总决赛中再度遇上[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")。他们前四场比赛战成2-2平手，步行者队在主场赢得了第5场，接着在客场[麦迪逊花园广场靠](../Page/麦迪逊花园广场.md "wikilink")[雷吉·米勒的](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")34分击败对手，球队历史上第一次赢得东部赛区冠军，並進入[NBA总决赛](../Page/NBA总决赛.md "wikilink")。在总决赛中，步行者队最后以比分2-4不敌[洛杉磯湖人](../Page/洛杉磯湖人.md "wikilink")。步行者队在新主场取得25连胜，这是球队的又一项历史纪录。

### [小歐尼爾時代](../Page/傑曼·歐尼爾.md "wikilink")(2000-2005)

[戴尔·戴维斯被交易到](../Page/戴尔·戴维斯.md "wikilink")[波特蘭拓荒者以換取](../Page/波特蘭拓荒者.md "wikilink")[傑曼·歐尼爾和乔](../Page/傑曼·歐尼爾.md "wikilink")·克莱尼。

#### 以賽亞·湯瑪斯执教時期 (2000-2003)

[拉里·伯德在执教了三个异常成功的赛季之后宣布退休](../Page/拉里·伯德.md "wikilink")，由另一位NBA历史上的传奇人物[以賽亞·湯瑪斯接过了教鞭](../Page/以賽亞·湯瑪斯.md "wikilink")。

[2000-01年赛季至](../Page/2000-01_NBA赛季.md "wikilink")[2002-03年赛季](../Page/2002-03_NBA赛季.md "wikilink")，均获得[季后赛门票](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")，但都无法突破第二轮，连续三年止步首轮。

#### “米勒时刻”完結 (2003-2005)

2003年夏天，[拉里·伯德回歸](../Page/拉里·伯德.md "wikilink")，成為球隊的[總裁](../Page/總裁.md "wikilink")，球隊主力[杰梅因·奥尼尔和老将](../Page/杰梅因·奥尼尔.md "wikilink")[雷吉·米勒相继续约](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")。[2003-04年赛季](../Page/2003-04_NBA赛季.md "wikilink")，新任[主教练](../Page/主教练.md "wikilink")[瑞克·卡萊爾率領步行者队在常规赛季取得](../Page/瑞克·卡萊爾.md "wikilink")61胜21负的NBA最好成绩，创下了球队历史上的胜率新纪录。[2004年季后赛首轮步行者队横扫](../Page/2004年NBA季后赛.md "wikilink")[波士顿凯尔特人](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，接着总比分4-2淘汰劲旅[迈阿密热火](../Page/迈阿密热火.md "wikilink")，11年中第6次杀入东部总决赛，但在决赛中以总比分2-4不敌[底特律活塞](../Page/底特律活塞.md "wikilink")。

[2004-05年赛季](../Page/2004-05_NBA赛季.md "wikilink")，基本保持原有阵容的步行者队原本有希望再次冲冠，但2004年11月19日发生了臭名昭著的“奧本山宮殿事件”，事件使球队元气大伤，常规赛结束时仅以44胜38负名列东部第六。在[2005年季后赛首轮大战七场淘汰](../Page/2005年NBA季后赛.md "wikilink")[波士顿凯尔特人后](../Page/波士顿凯尔特人.md "wikilink")，步行者队在东部半决赛再遇[底特律活塞](../Page/底特律活塞.md "wikilink")，同样以2-4落败。赛季结束后，球队的功勋球员[雷吉·米勒宣布退役](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")。

##### 奧本山宮殿事件

2004年11月19日，[底特律活塞隊在](../Page/底特律活塞.md "wikilink")[奧本山宮殿主場大比分輸給印第安那溜馬](../Page/奧本山宮殿.md "wikilink")，並造成了一場暴力衝突。當比賽快結束時，活塞隊球員[班·華勒斯上籃被](../Page/班·華勒斯.md "wikilink")[罗恩·阿泰斯特貌似惡性犯規](../Page/罗恩·阿泰斯特.md "wikilink")，華勒斯隨後腦羞推了亞泰斯特，亞泰斯特便無事似的躺在記分桌上等候裁判處理。這時觀眾席上扔下了一個啤酒杯打在亞泰斯特胸口，導致他失去冷靜沖入看台毆打一些球迷，而溜馬隊的球員[斯蒂芬·杰克逊也跟著衝上去開打](../Page/斯蒂芬·杰克逊.md "wikilink")，[杰梅因·奥尼尔則與走進球場的球迷扭打起來](../Page/杰梅因·奥尼尔.md "wikilink")。這件事被稱為美國史上最大的運動醜聞，一周後判決出來，5名溜馬隊的球員和7名球迷受到不同程度的處罰，其中亞泰斯特判最重，被罰禁賽本賽季餘下比賽。本大事件被普遍認為是[印第安那溜馬隊衰退的開始](../Page/印第安那溜馬隊.md "wikilink")，同時宣判隊上精神領袖[雷吉·米勒的奪冠夢破碎](../Page/雷吉·米勒.md "wikilink")。

### [格藍傑時代](../Page/丹尼·格蘭傑.md "wikilink") (2005-2010)

随着米勒退役后，步行者队继续以[杰梅因·奥尼尔为核心](../Page/杰梅因·奥尼尔.md "wikilink")，但以[阿泰斯特为首的一批猛将相继离开球队](../Page/阿泰斯特.md "wikilink")。受伤然后成为主要因素，迫使[瑞克·卡萊爾使用](../Page/瑞克·卡萊爾.md "wikilink")31种不同的阵容和14名球员。球队仍然进入了[2006年季后赛](../Page/2006年NBA季后赛.md "wikilink")，这也是连续第九年进入[季后赛](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")，但在首轮负于[纽泽西篮网](../Page/纽泽西篮网.md "wikilink")。

[2006-07年赛季至](../Page/2006-07_NBA赛季.md "wikilink")[2009-10年赛季](../Page/2009-10_NBA赛季.md "wikilink")，球队以[丹尼·格兰杰](../Page/丹尼·格兰杰.md "wikilink")、[罗伊·希伯特等球员作为骨干](../Page/罗伊·希伯特.md "wikilink")，但均无法获得[季后赛门票](../Page/NBA季后赛.md "wikilink")。

### [保罗·乔治時代](../Page/保罗·乔治.md "wikilink") (2010-2017)

[Paul_George_Pacers.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Paul_George_Pacers.jpg "fig:Paul_George_Pacers.jpg")
(Paul George)\]\]
在[2010年NBA选秀中](../Page/2010年NBA选秀.md "wikilink")，步行者队在首轮第10顺位挑中了[小前鋒Paul](../Page/小前鋒.md "wikilink")
George。

#### 法蘭克·沃格尔執教時期（2010-2016）

[2010-11年赛季](../Page/2010-11_NBA赛季.md "wikilink")，球队以37胜45负东部第八名的成绩重新闯入[2011年季后赛](../Page/2011年NBA季后赛.md "wikilink")，但是首轮碰到了由[德瑞克·罗斯率领的东部新贵](../Page/德瑞克·罗斯.md "wikilink")[芝加哥公牛](../Page/芝加哥公牛.md "wikilink")，最终以1-4败下阵来。

[2011-12年赛季](../Page/2011-12_NBA赛季.md "wikilink")，球队将前球队代理主帅[弗兰克·沃格尔任命为正式主帅](../Page/弗兰克·沃格尔.md "wikilink")，并聘请前开拓者的总经理[凯文·普里查德担任](../Page/凯文·普里查德.md "wikilink")“大鸟”伯德的接班人，聘用前湖人助教[布莱恩·肖为球队的助教](../Page/布莱恩·肖.md "wikilink")。这个赛季步行者队成为东部第三，[2012年季后赛東區半決賽以](../Page/2012年NBA季后赛.md "wikilink")2-4不敌[迈阿密热火](../Page/迈阿密热火.md "wikilink")。

[2012-13年赛季](../Page/2012-13_NBA赛季.md "wikilink")，[保罗·乔治的表现大跃进](../Page/保罗·乔治.md "wikilink")，获選為[NBA最佳進步球員](../Page/NBA最佳進步球員.md "wikilink")。[2013年季后赛首輪以](../Page/2013年NBA季后赛.md "wikilink")4-2淘汰[亞特蘭大鷹](../Page/亞特蘭大鷹.md "wikilink")，東區半決賽以4-2淘汰[纽约尼克斯](../Page/纽约尼克斯.md "wikilink")，東區決賽碰去年東區半決賽對手[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")。雙方激戰到第7場，最後溜馬76-99不敵熱火，系列戰以3-4遭到淘汰。

[2013-14年赛季](../Page/2013-14_NBA赛季.md "wikilink")，球队常规赛取得了56胜26负的成绩，勇奪東區第一。[2014年季后赛首輪以](../Page/2014年NBA季后赛.md "wikilink")4-3驚險淘汰連2年的對手[亞特蘭大鷹](../Page/亞特蘭大鷹.md "wikilink")，同时也打破了曾经在系列赛中出现2-3落后，但无一次能够赢得胜利的传统。在東區半決賽4-2淘汰[華盛頓巫師後](../Page/華盛頓巫師.md "wikilink")，東區決賽再度碰上[邁阿密熱火](../Page/邁阿密熱火.md "wikilink")，雙方激戰到第6場，最後溜馬92-117敗北，系列戰以2-4遭到淘汰。溜馬隊連續2年都在東區決賽落敗，並且連續3年都遭熱火焚燒。

[2014-15年赛季](../Page/2014-15_NBA赛季.md "wikilink")，由於Paul
George夏天參加美國國家隊集訓征戰世界盃時，發生了驚悚的右小腿嚴重複合性骨折，不但缺席大半賽季，連帶讓溜馬陷入苦戰。不過神奇的是，化悲憤為力量的溜馬始終卡在季後賽邊緣，而且被認為本季玩完了的Paul
George強勢回歸，在歸隊後的首場比賽上場15分鐘內拿下13分，並在第四節投進了兩個關鍵三分球，幫助球隊112：89戰勝熱火，保有季後賽一線生機。無奈，到了2015年4月15日，溜馬賠了夫人又折兵，不僅輸給灰熊，无缘季后赛，Paul
George又在比赛中受了重伤。最終溜馬僅拿下38勝44敗，也因此讓籃球事務部總裁Larry
Bird決定在新賽季重新調整戰術，把球隊原本過去以內線為主的球風轉換成小球戰術。

[2015-16年赛季](../Page/2015-16_NBA赛季.md "wikilink")，溜馬隊史勝場數正式來到2000勝里程碑，並在2016年4月10日於主場129：105痛宰迎戰籃網，不僅重返季後賽，也淘汰了連續7年都進季後賽的公牛。溜馬以東區第7種子之姿，在第一輪挑戰大西洋組龍頭[多倫多暴龍](../Page/多倫多暴龍.md "wikilink")。雙方打滿7戰，儘管Paul
George場均貢獻27分，溜馬最後仍以3:4敗北。溜馬決定不續任 Frank Vogel。

#### 内特·麦克米兰執教時期 （2016-至今）

印第安納溜馬日前送走加上助教時期待了9年的總教練Frank Vogel，15日確定找到接替人選，那就是過去也曾在溜馬教練團工作的Nate
McMillan。同時，溜馬在自由市場的暑假作業也做的很勤。但[2016-17年赛季](../Page/2016-17_NBA赛季.md "wikilink")，溜馬的表現卻是差強人意，直到最後關頭才輕取老鷹，確定與公牛攜手晉級季後賽。在東區季後賽第一輪，溜馬雖然對浴血奮戰，每場比賽都能攻下三位數高分，卻落得被衛冕軍騎士橫掃的下場。不過值得溜馬球迷欣慰卻又感到惋惜的是，他們在這4戰分別輸了1分、6分、5分、4分。而隨著球隊放暑假，喬治未來何處也成為聯盟焦點之一。

### [奧拉迪波時代](../Page/维克多·歐拉迪波.md "wikilink")(2017-至今)

[Victor_Oladipo_(39060706270).jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:Victor_Oladipo_\(39060706270\).jpg "fig:Victor_Oladipo_(39060706270).jpg")\]\]
溜馬與雷霆交易[保羅·喬治被交易到雷霆](../Page/保羅·喬治.md "wikilink")，溜馬換來[维克多·歐拉迪波和](../Page/维克多·歐拉迪波.md "wikilink")[多曼塔斯·薩博尼斯](../Page/多曼塔斯·薩博尼斯.md "wikilink")，目前球隊核心為[邁爾斯·特納和](../Page/邁爾斯·特納.md "wikilink")[维克多·歐拉迪波](../Page/维克多·歐拉迪波.md "wikilink")

印第安那溜馬今天（26日）在經過1次延長後，於主場以113比107擊敗邁阿密熱火，確定晉級季後賽。不過溜馬前鋒Thaddeus
Young強調，他們的工作尚未完成。

「我們的工作尚未完成。」Young說：「我們進季後賽了，但現在我們想要種子序，我們想要盡可能越高的種子序越好，我們也要持續打出好表現，盡可能贏得更多的比賽。」

目前溜馬在東區暫居第5，與東區第4名的費城76人之間沒有勝差，與東區第3的克利夫蘭騎士間則有1.5場勝差。76人在這場比賽結束後，也同樣確定晉級季後賽。

暴龍今天展現防守實力，將溜馬團隊投籃命中率壓制到不足3成，最終在主場以92比73輕鬆拿下勝利。暴龍取得2連勝，本季與溜馬交手4次，拿下3勝1敗的優勢。

溜馬寫下本季得分新低，之前他們得分最低是出現在2017年12月27日對活塞的比賽，當時溜馬拿到83分，此外這也暴龍本季對手的最低得分表現，先前最低是塞爾蒂克的78分。

溜馬此役先發球員無人得分超過兩位數，替補的羅賓森（Glenn Robinson III）和布克（Trevor
Booker）分別得到12分、11分。

溜馬目前落後騎士2場勝差，領先熱火4場勝差，幾乎是確定將以第5種子身份出征季後賽，這名次比上季還要來得高，第一輪在度碰上東區冠軍[克里夫蘭騎士](../Page/克里夫蘭騎士.md "wikilink")。

#### 溜馬對騎士，首輪生死戰

從2006年首度在季後賽亮相，騎士隊看板球星詹姆斯（LeBron
James）生涯12場季後賽首戰全部收下勝利，但這項NBA紀錄今天被溜馬隊中斷，且是以98：80大勝上季的東區冠軍隊伍，讓詹姆斯雖繳出24分、12助攻和10籃板的季後賽第20度「大三元」，卻首度嘗到敗北滋味。

在此之前，詹姆斯季後賽首輪第1戰的戰績是完美的12勝0敗，除此之外，他所屬的隊伍，季後賽首輪戰績48勝7敗不說，近5季更都是以4戰橫掃之姿挺進第二輪，今天跨季21連勝這項NBA也一併告終。

溜馬隊前一役大勝騎士隊，也中斷「小皇帝」詹姆斯（LeBron
James）生涯季後賽首戰的完美紀錄，今天兩軍繼續在騎士主場交手，溜馬一開賽被騎士氣勢壓制，以100：97驚險擊敗溜馬，在7戰4勝制的系列賽將戰局扳平，落敗的溜馬團隊也有4人得分突破雙位數，其中以歐拉迪波（Victor
Oladipo）22分最佳，透納（Myles
Turner）18分次之，柯里森也有16分的表現，無奈最後追分階段總是欠缺臨門一擊，讓騎士將戰局扳平。

季後賽首輪前兩戰打完，騎士隊與溜馬隊戰成1：1平手，兩軍今天進行第三場交手，溜馬克服半場17分落後，在下半場展開反攻，波格丹諾維奇（Bojan
Bogdanovic）三分球9投7中、個人獨拿30分，其中在第4節狂砍15分，帶領球隊以92：90逆轉騎士，也在7戰4勝制的系列賽取得2：1領先。

儘管溜馬在決勝節幾度將戰局追平、甚至逆轉，不過在最後關鍵仍然失守，溜馬以替補的沙波尼斯19分表現最佳，先發5人得分全部突破雙位數，歐拉迪波（Victor
Oladipo）、透納各得17分，T.楊恩（Thaddeus Young）、柯里森（Darren
Collison）12分，波格丹諾維奇（Bojan
Bogdanovic）10分，終場以100：104敗給騎士隊，將系列賽扳成2勝2敗平手。

在系列賽前4戰打完戰成2：2平手的克里夫蘭騎士與印第安納溜馬，今天回到騎士主場進行第五戰依舊毫無冷場，騎士詹姆斯（LeBron
James）不僅在比賽最後3.3秒鐘賞給溜馬歐拉迪波（Victor
Oladipo）一記追魂鍋，還在比賽槍響前投進壓哨三分球，溜馬以95：98惜敗騎士，系列賽取得2：3被聽牌。

取得聽牌優勢的騎士今前往溜馬主場力拚關門，卻踢到鐵板，溜馬一哥歐拉迪波（Victor
Oladipo）以全能身手繳出大三元，表現力壓「詹皇」詹姆斯（LeBron
James），率隊以121：87獲勝，系列賽扳成3：3平手。

儘管歐拉迪波上半場只得到5分，但下半場逐漸找回手感，全場得到30分12籃板6助攻3抄截；柯林森（Darren
Collison）23分，楊恩（Thaddeus Young）14分10籃板4助攻，沙波尼斯（Domantas
Sabonis）10分5籃板，溜馬以101比105敗給騎士遭到淘汰。

#### 溜馬對凱爾特人，季後賽第六次交手

虎扑4月8日讯
在今天已经结束的两场常规赛中，凯尔特人108-116不敌魔术，步行者96-108不敌篮网。在步行者输球的情况下，凯尔特人锁定了东部第4的排名，而步行者也锁定了东部第5的排名，这意味着凯尔特人将在季后赛首轮对阵步行者。

印第安纳步行者今天在東區季後賽首輪第一戰對上凯尔特人，兩隊上半場打完，溜馬本以45比38暫居領先，但塞爾蒂克在第三節回神奪下26分取得超前，溜馬僅拿8分，之後讓塞爾蒂克就一路維持領先優勢直到比賽結束，終場便以74比84敗給主隊塞爾蒂克。

溜馬和綠衫軍鏖戰到倒數階段才分出勝負，靠著Kyrie Irving轟下全場最高37分以及Jayson
Tatum在終場前50.8秒的逆轉三分彈，加上溜馬發生要命兩次失誤，終於擺脫溜馬糾纏，以91比99吞下系列賽2連敗。

NBA東區季後賽第5種子印第安那溜馬今日於首輪第3戰，主場96比104敗給波士頓塞爾提克，系列賽以0比3被聽牌。

印第安納溜馬今天在季後賽首輪第4戰對上波士頓塞爾蒂克，前鋒鮑格達諾維奇（Bojan
Bogdanovic）奪下全場最高22分、8籃板，板凳球員伊凡斯（Tyreke
Evans）也添得21分，終場便以106比110獲勝，0比4遭到橫掃。

## 現役球員

## 外部链接

  - [印第安納溜馬](http://www.nba.com/pacers/)在NBA官方网站的页面
  - [印第安納溜馬的介绍](http://nba.sports.sina.com.cn/team/Pacers.shtml)新浪网
  - [印第安納溜馬](http://www.basketball-reference.com/teams/IND/)Basketball-reference.com
  - [全球最大Pacers中文网站ChinaPacers.com](http://www.chinapacers.com/)

[Category:NBA球隊](../Category/NBA球隊.md "wikilink")
[Category:印第安納波利斯](../Category/印第安納波利斯.md "wikilink")
[Category:1967年建立的體育俱樂部](../Category/1967年建立的體育俱樂部.md "wikilink")
[Category:印地安納溜馬](../Category/印地安納溜馬.md "wikilink")